{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072851",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073201",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사 복천암 목조 아미타여래삼존 좌상(報恩 法住寺 福泉庵 木造 阿彌陀如來三尊 坐像)"
    },
    "text": "忠清北道報恩郡俗離山(ソクリサン)面法住寺ボクチョンアムに奉安されている1737年に延期とドゥチェクが製作した木造阿弥陀三尊仏坐像はボクチョンアムの極楽殿のジュジョンブルに、阿弥陀仏を本尊として観音菩薩と大勢至菩薩が脇侍に配置された三尊像である。1733年に発生した火災で、元来の阿弥陀三尊像が焼失したが、以後、1735年から1737年までの建て直しも辞さない時に現在の三尊像が造成された。この仏像は高い仏壇の上にそれぞれ四角である3段蓮華の上に安置されている。阿弥陀如来座像はあくびジュンセンインの囚人を結合して右手は肩を上に上げ、左手は膝の上に置いており、顔には肉付きがあり、鼻が小さく、両頬とあごが豊満に温厚な印象だ。法衣は右肩を丸く包んだピョンダンウギョンに服装は大義の左団などの形で着ている。これだけでなく、左右の菩薩像のクビョルジョムがあるが、ほぼ同じ姿だが、手に入った蓮の花枝の位置が反対になっている。現在、仏像の服装は調査されなかったが、服装機によると、世祖の命で、もともとの三尊像が造成され、現在の三尊像は1735年秋に完工された。仏像を作ったチョガクジャンは演技、スヤンコンドゥチェク、水星、チョブン、スギョン、グヮンブンなどだ。この仏像は、朝鮮王室との関連性を持っており、福泉寺の沿革をよく見せながら、彫刻技法も断定して、造成時期とチョガクジャンを知ることができる価値がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この三尊仏坐像は何年に造成されましたか？",
            "answer": "この三尊仏坐像は1737年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような姿勢で座っていますか？",
            "answer": "この仏像は阿弥陀如来座像で、右手を肩に上げ、左手を膝の上に置いています。"
        },
        {
            "question": "この阿弥陀如来座像の顔の特徴はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この阿弥陀如来座像の顔は肉付きがあり、鼻が小さく、両頬とあごが豊満で温厚な印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この三尊像の菩薩像はどのような仏像ですか？",
            "answer": "この三尊像の菩薩像は観音菩薩と大勢至菩薩で、ほぼ同じ姿勢ですが、蓮の花枝の位置が反対になっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服装は何と呼ばれるものですか？",
            "answer": "この仏像の服装は右肩を丸く包んだピョンダンウギョンに大義の左団などの形で着ています。"
        },
        {
            "question": "この三尊仏坐像を造成した人物は誰ですか？",
            "answer": "この三尊仏坐像を造成した人物はチョガクジャンという名の彫刻家です。"
        },
        {
            "question": "この三尊仏坐像はどのように関連していますか？",
            "answer": "この三尊仏坐像は朝鮮王室と関連しており、福泉寺の沿革を示しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の造成時期を教えてください。",
            "answer": "この仏像は1735年秋に完成されたとされています。"
        },
        {
            "question": "この三尊仏坐像を作成するために使用された彫刻技法は何ですか？",
            "answer": "この三尊仏坐像を作成するためには、演技、スヤンコンドゥチェク、水星、チョブン、スギョン、グヮンブンなどの彫刻技法が使用されました。"
        },
        {
            "question": "この三尊仏坐像はどのような価値を持っていますか？",
            "answer": "この三尊仏坐像は福泉寺の沿革を示すだけでなく、彫刻技法や造成時期を知ることができるという価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 439,
        "QA": 461
    }
}